親身支持「香港之路」被批鬥 夏蕙姨撐年輕人 遭老友嗌暴徒割席

親身支持「香港之路」被批鬥
夏蕙姨撐年輕人 遭老友嗌暴徒割席

【上周五 築香港之路】夏蕙姨上周五與年輕人一同亮起手機閃光燈，築成「香港之路」。資料圖片

【上周五 築香港之路】

夏蕙姨上周五與年輕人一同亮起手機閃光燈，築成「香港之路」。資料圖片
關心時事的黃夏蕙連月來皆有留意逆權運動，早前不單表態有意參選灣仔區議員，上周五更現身灣仔參加「香港之路」，舉起手機燈跟年輕人肩並肩站在一起，希望了解他們的訴求。可惜夏蕙姨此舉卻被她一眾老友、契仔契女誤推向暴徒行列，斷言跟她割席絕交，夏蕙姨昨日更在fb留言「人言可畏」，痛心非常。

相關新聞：【不平則鳴】挑機名牌 撐示威者

現年88歲的黃夏蕙一向關心香港時事，早前直認有意參選灣仔區區議員，上周五她甫下飛機回港，就身體力行現身灣仔支持「香港之路」活動，當日夏蕙姨配合活動呼籲亮起手機燈，跟其他年輕人肩並肩企在灣仔街頭表達訴求。夏蕙姨當日接受《蘋果》電話訪問，認為每個先進國家都會有不同意見，和平表達訴求絕對沒有問題。言猶在耳，夏蕙姨昨日凌晨卻在fb忽然貼文：「人言可畏？」透露慘被身邊好友視為暴徒，割席絕交。

夏蕙姨昨日凌晨在facebook直言：「人言可畏」。
夏蕙姨昨日凌晨在facebook直言：「人言可畏」。

【2012年 反名牌霸權】
夏蕙姨近年關注社會大事，曾不滿D&G阻止港人拍照，在門外大影特影。資料圖片

【2014年 撐雨傘運動】
雨傘運動期間，夏蕙姨多次到佔領地區為示威者打氣。資料圖片

夏蕙姨上周五與經理人Simon食飯後，就發現參加「香港之路」的照片被瘋傳。資料圖片

「點解咁傷害我」

夏蕙姨在留言中解釋當日到灣仔參與「香港之路」的因由，她表示只希望貼身了解年輕人在遊行時，究竟他們內心有甚麼想法，心中怨氣從何而來，因此最後決定身體力行跟他們在街頭站在一起約10分鐘，當然也不少得跟他們一樣舉起手機燈，其間亦有自拍合照。夏蕙姨續說：「大約10點半左右，我同肥豬差不多食完餐飯之後，嗰張合照被無限分享，然後有好多好好朋友，透過WhatsApp、微信同打電話畀我，話我唔使解釋，我原來係暴徒！揚言唔會見我，有活動唔會搵我去，被中國列入黑名單等，令我好唔開心。」

相關新聞：《舒特拉的名單》Anna撐港抗爭

放下芥蒂商量

對於被好友割席，夏蕙姨既傷心又失望，她重申參加香港之路只是想親身去了解這班年輕人內心的想法，希望可以令他們開心，減少心中的怨氣，但料不到自己這番心意卻被好朋友誤解，夏蕙姨激動地說：「一班平日同我好好感情嘅老友，竟然如此對我做出致命傷害呢？親身去了解年輕人都要推我到暴徒的位置呢？我終於明白阮玲玉，點解可以因為『人言可畏』四個字而去自殺。點解要咁傷害我呢？大家為尊嚴而各企一邊，不理對方，繼續仇視和邊緣化，根本解決唔到𠵱家社會問題。」

夏蕙姨認為大家應該面對面，放下心中的芥蒂一起商量，這樣才可以有大和解的一日，留言尾聲她傷心說：「我心很痛！從未如此的痛！因為呢班係我平日社區的好朋友，有老朋友、契仔、契女、仲有……我真的很痛……」有不少網民隨即留言安慰夏蕙姨：「感謝您願意走到最前線，做一件某人不敢做的事，明白你的人總會明白你，不了解你的多講也無謂。祝夏蕙BB身心健康。」甚至有很多人指夏蕙姨並不孤單：「你還有我們，永遠支持你！」

撰文：寶妮

下一則
下一則
【不平則鳴】挑機名牌 撐示威者

【不平則鳴】挑機名牌 撐示威者
《舒特拉的名單》Anna撐港抗爭
Lay媽被捐器官 鬧爆網民
肥媽被轉軚即澄清撐警
Alaska因局勢取消開騷

【國際路線】全世界印依款標語

藍絲夏蕙姨都敢搞？ 屌你老母